[考古1999] 前市政局封存時間囊二十年，定於2020出土

兩市局文物時間囊今起封存二十年
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

下稿代臨時區域市政局發。

臨時區域市政局（臨區局）及臨時市政局（臨市局）「文物時間囊」今日（星期日）在荔枝角公園封存至二十年後開啟，作為兩個文康市政局千禧慶祝活動之一。

在兩局轄區交界的荔枝角公園埋下的臨區局及臨市局文物時間囊，預計於二○二○年開啟，裏面收藏兩局最新出版的年報、千禧年活動紀念品和議員自選物品，包括臨區局各大會堂及文娛中心今年十二月文娛節目表、臨區局徽號、十二月號「市政新聞」及臨市局領帶等。

「文物時間囊」安放典禮由臨區局千禧年慶祝活動工作小組召集人鄭詠基、臨市局香港大球場董事局主席張永森太平紳士、區域市政總署署長余黎青萍及市政總署署長劉吳惠蘭主持。

鄭詠基表示，在兩局轄區交界的荔枝角公園埋下臨區局及臨市局文物時間囊，當中包含的每份物件所蘊藏的心意，正好永誌兩局在市政服務所作出的貢獻。

他指出，區域市政局於一九八六年成立，為新界及離島居民提供市政服務。過去十四年，區內人口由一百九十萬增至三百二十三萬。期間，局方致力改善環境衞生及提供康樂、體育及文化服務。他期望未來的市政服務能延續現時的服務傳統，讓市民繼續享有健康及愉快的生活。

張永森亦表示，市政局過去百多年來的發展，也是香港歷史，特別是百年民生重要的一頁。市政局與香港城市現代化的歷程緊緊相扣，與市民生活融合為一。他相信在二○二○年大家打開時間囊時，仍會認同市政局的工作。

議員放入「文物時間囊」的物品，還包括基本法、元朗劇院落成通知、臨市局康樂體育活動及設施一覽，以及香港公廁發展圖片等。

完

一九九九年十二月二十六日（星期日）

有無人知實際上出左土未？

詳看此報導

出左土既系1997年埋系中環大會堂，唔系1999年埋系荔枝角（兩局轄區交界）果個。

二十年前殺兩局，二十年後殺立會

睇曬成篇先啦

篇野都無講

文物時間囊恐同一命運
夕陽政府希望遺忘嘅歷史又點只咁少！我哋仲發現臨時市政局及臨時區域市政局喺九九年底，喺當年兩局轄區交界嘅荔枝角公園埋下咗「文物時間囊」，預計於二○二○年開啟，但前臨時區域市政局議員周奕希見到有關方面咁草率咁處理時間囊問題，都驚佢哋個時間囊會遭遇同一命運，所以要求當局盡快交代邊個部門負責跟進該時間囊問題。

睇字面應該都唔會開

唯有推到比區議員睇到為止

出土時間囊竟有寫著「光復香港, 時代革命」八字紙條, 相當匪夷所思

系你老母

又唔係掘屍，點解有法律問題

幾日之後就無左市政局，得食環同康文

掘出黎 放上carousell賣

跟住习子兵法咁一同重視考古

荔枝角公園，2003年西鐵美孚站通車成個公園剷起晒，肯定當垃圾丟咗

幾時殺特首職位？

咁都有得打飛機
仲話自己同支那人冇分別
真係on撚9

人地開玩笑都有得上綱上線無限放大
仲話自己同支那人冇分別
真係on撚9

我記得好似喺體育館嗰度
應該仲喺度，但開唔開就...